報道指中興已停售智能手機 台商復供芯片如賜「續命丹」

美國早前宣布所有美國企業或個人7年內禁止向中國企業中興通訊出售零部件。有線新聞報道指，中興可能暫停在內地銷售手機，在北京的官方店亦只剩下少量存貨，內地官網亦已無法下單。《日經新聞》有報道指，中興實際上已停止銷售智能手機。彭博亦引述消息指，中興一筆4.5億美元的貸款已陷入技術性違約，雖已向債權銀行提出豁免，惟銀行尚未回覆是否接受。

中興曾形容美國禁令使之陷入「休克」狀態，然而，《華爾街日報》報道指台灣監管機構已授權台灣聯發科技向中興銷售手機芯片，有如中興的「續命丹」。雖然聯發供應的芯片，未能完全替代美國供應的5G芯片，無法解決中興面臨的所有問題，但仍有助恢復其供應鏈。

好似吊鹽水咁吊住你條命

用mtk晶片

同南韓乞芯片+台灣on99幫手都無用，仲差好撚多

中興既科技人員今日可以黎香港做專才喇